# Величайший обман мозга: почему мы принимаем желание за счастье

Величайший обман мозга: почему мы принимаем желание за счастье
Когда дофамин завладевает нашим вниманием, мозг приказывает нам достать объект или повторить то, что нас привлекло. Ожидание счастья (выделение эндорфина) — а не непосред­ственное счастье — мозг использует, чтобы мы продолжали охотиться, собирать, работать. Современные соблазны создаются так, чтобы максими­зировать дофаминовый ответ.

Ключевое действие, которое мы совершаем в Интернете, — идеальная метафора обещания награды: мы ищем, и ищем… пытаемся получить чувство насыщенности. Лёгкое обещание награды работает как мощный антидот тревоги, и люди осмеливаются на то, чего предпочли бы избежать. Главная функция дофамина — заставить нас гнаться за счастьем, а не сделать счастливыми.